# Electron 常见问题 (FAQ)

## 为什么我在安装 Electron 的时候遇到了问题？

在运行 `npm install electron` 时，有些用户会偶尔遇到安装问题。

在大多数情况下，这些错误都是由网络问题导致，而不是因为 `electron` npm 包的问题。 如 `ELIFECYCLE`、`EAI_AGAIN`、`ECONNRESET` 和 `ETIMEDOUT` 等错误都是此类网络问题的标志。 最佳的解决方法是尝试切换网络，或是稍后再尝试安装。

如果通过 `npm` 安装失败，您可以尝试直接从 [electron/electron/releases](https://github.com/electron/electron/releases) 直接下载 Electron。

## Electron 会在什么时候升级到最新版本的 Chrome？

通常来说，在稳定版的 Chrome 发布后一到两周内，我们会更新 Electron 内的 Chrome 版本。 这个只是个估计且不能保证，取决于与升级所涉及的工作量。

我们只会使用 stable 版本的 Chrome。但如果在 beta 或 dev 版本中有一个重要的更新，我们会把补丁应用到现版本的 Chrome 上。

更多信息，请看[安全介绍](tutorial/security.md)

## Electron 会在什么时候升级到最新版本的 Node.js？

我们通常会在最新版的 Node.js 发布后一个月左右将 Electron 更新到这个版本的 Node.js。 我们通过这种方式来避免新版本的 Node.js 带来的 bug（这种 bug 太常见了）。

Node.js 的新特性通常是由新版本的 V8 带来的。由于 Electron 使用的是 Chrome 浏览器中附带的 V8 引擎，所以 Electron 内往往已经有了部分新版本 Node.js 才有的崭新特性。

## 如何在两个网页间共享数据？

在两个网页（渲染进程）间共享数据最简单的方法是使用浏览器中已经实现的 HTML5 API。 其中比较好的方案是用 [Storage API](https://developer.mozilla.org/en-US/docs/Web/API/Storage)， [`localStorage`](https://developer.mozilla.org/en-US/docs/Web/API/Window/localStorage)，[`sessionStorage`](https://developer.mozilla.org/en-US/docs/Web/API/Window/sessionStorage) 或者 [IndexedDB](https://developer.mozilla.org/en-US/docs/Web/API/IndexedDB_API)。

你还可以用 `Electron` 内的 IPC 机制实现。将数据存在主进程的某个全局变量中，然后在多个渲染进程中使用 `remote` 模块来访问它。

```javascript
// 在主进程中
global.sharedObject = {
  someProperty: 'default value'
}
```

```javascript
// 在第一个页面中
require('electron').remote.getGlobal('sharedObject').someProperty = 'new value'
```

```javascript
// 在第二个页面中
console.log(require('electron').remote.getGlobal('sharedObject').someProperty)
```

## My app's tray disappeared after a few minutes.

This happens when the variable which is used to store the tray gets garbage collected.

你可以参考以下两篇文章来了解为什么会遇到这个问题：

* [内存管理](https://developer.mozilla.org/en-US/docs/Web/JavaScript/Memory_Management)
* [变量作用域](https://msdn.microsoft.com/library/bzt2dkta(v=vs.94).aspx)

如果你只是要一个快速的修复方案，你可以用下面的方式改变变量的作用域，防止这个变量被垃圾回收。

```javascript
const { app, Tray } = require('electron')
app.whenReady().then(() => {
  const tray = new Tray('/path/to/icon.png')
  tray.setTitle('hello world')
})
```

改为

```javascript
const { app, Tray } = require('electron')
let tray = null
app.whenReady().then(() => {
  tray = new Tray('/path/to/icon.png')
  tray.setTitle('hello world')
})
```

## 我在 Electron 中无法使用 jQuery、RequireJS、Meteor、AngularJS。

因为 Electron 在运行环境中引入了 Node.js，所以在 DOM 中有一些额外的变量，比如 `module`、`exports` 和` require`。 这导致 了许多库不能正常运行，因为它们也需要将同名的变量加入运行环境中。

我们可以通过禁用 Node.js 来解决这个问题，在Electron里用如下的方式：

```javascript
// 在主进程中
const { BrowserWindow } = require('electron')
let win = new BrowserWindow({
  webPreferences: {
    nodeIntegration: false
  }
})
win.show()
```

假如你依然需要使用 Node.js 和 Electron 提供的 API，你需要在引入那些库之前将这些变量重命名，比如：

```html
<head>
<script>
window.nodeRequire = require;
delete window.require;
delete window.exports;
delete window.module;
</script>
<script type="text/javascript" src="jquery.js"></script>
</head>
```

## `require('electron').xxx` 未定义。

在使用 Electron 的提供的模块时，你可能会遇到和以下类似的错误：

```sh
> require('electron').webFrame.setZoomFactor(1.0)
Uncaught TypeError: Cannot read property 'setZoomLevel' of undefined
```

这是因为你在项目中或者在全局中安装了[npm 上获取的 `electron` 模块](https://www.npmjs.com/package/electron)，它把 Electron 的内置模块覆写了。

你可以通过以下方式输出 `electron` 模块的路径来确认你是否使用了正确的模块。

```javascript
console.log(require.resolve('electron'))
```

确认一下它是不是像下面这样的：

```sh
"/path/to/Electron.app/Contents/Resources/atom.asar/renderer/api/lib/exports/electron.js"
```

假如输出的路径类似于 `node_modules/electron/index.js`，那么你需要移除或者重命名 npm 上的 `electron` 模块。

```sh
npm uninstall electron
npm uninstall -g electron
```

如果你依然遇到了这个问题，你可能需要检查一下拼写或者是否在错误的进程中调用了这个模块。 比如，`electron.app` 只能在主进程中使用, 然而 `electron.webFrame` 只能在渲染进程中使用。

## 文字看起来很模糊，这是什么原因造成的？怎么解决这个问题呢？

如果 [次级像素反锯齿](http://alienryderflex.com/sub_pixel/)已停用，那么 LCD 屏幕上的字体可能会看起来模糊。例如：

![次像素渲染示例](images/subpixel-rendering-screenshot.gif)

子像素反锯齿需要一个包含字体光图的图层的非透明背景。 （详情请参阅[这个问题](https://github.com/electron/electron/issues/6344#issuecomment-420371918)）

为了实现这一目标，在 [BrowserWindow](api/browser-window.md)的构造器中设置背景：

```javascript
const { BrowserWindow } = require('electron')
let win = new BrowserWindow({
  backgroundColor: '#fff'
})
```

效果仅在 (有些?) LCD 屏幕上可见。即使您看不到一个差异，您的一些用户也可能显示。最好总是以这种方式设置背景，除非您有理由不这样做。

注意到，仅设置 CSS 背景并不具有预期的效果。